【球圈醜聞】港U18上月泰國集訓涉違法飲酒 教練安頓水樽掟球員被停職

正在台灣高雄參加2019 CTFA U-19足球邀請賽的香港U18代表隊爆醜聞！

港U18正備戰11月在印尼擧行的亞青盃外圍賽，而上月24日至9月1日，22名球員獲選隨隊到泰國集訓，而集訓最後一晚，約18名球員與助教穿着港隊制服到球隊下榻的度假酒店內的酒吧飲酒消遣，涉嚴重違反球隊紀律，而主教練安頓獲悉後，即向有份在酒吧飲酒的球員作出紀律處分，先罰球員跑圈。

消息指，主教練安頓罰球員跑圈時，疑因怒火中燒，憤然將水樽掟向球員令球員受傷，罰跑時駕駛高爾夫球車從後督促球員跑步，期聞有球員體力不支，嘔吐倒地，引來球員不滿，而球員於結束集訓後返港向家長講述事件，家長逐向足總作出投訴，揭發這宗球員違紀，非法飲酒，教練憤然怒掟樽襲球員的醜聞。

安頓被家長投訴後，隨即被足總最高層以處理方式欠佳為由遭而停職，原先由安領帶領出戰亞少盃外圍賽的香港U15，陣前改由余小資及張健峰接手領軍，而今次港U18到高雄出戰邀請賽亦改由張健峰帶隊。

泰國法例列明20歲以下人士禁酒，而港U18出赴泰國集訓的22名球員，近二十名球員公然穿上港隊制服做出嚴重違反球紀律行為，更涉觸犯當地法例，如事件被擧報，情況可以相當嚴重，不過，足總高層獲悉事件後，只向教練安頓「開刀」，涉嫌違規球員如常代表香港參賽。記者已就事件向足總高層查詢，暫未有回應。

自己偷酒飲, 走去炒個有火屌人嘅教練.....

push

黎新祥係天堂應該諗緊
以前我大巴大巴車埋去D球員度, 而家咁做分分鐘俾人拉

成班垃圾,有個好教練唔珍惜,轉個中國教練練氣功足球啦屌曬你地老母!

正一垃圾

搵老母投訴冇心代表香港就咪撚踢

有心教反而比人搞

同埋其實你飲完酒跑到嘔好撚正常

問心
真係好撚醜
我講緊班球員 + 球員既家長。

屌你老母, 俾少少運動員既自覺啦

安頓被家長投訴後

而家d 00後

戇鳩足

18歲人要家長投訴

我當年12歲已經同人講數啦

總

圍威喂，唔想操就咪撚踢啦

香港足球

班友仔 去泰國搵班泰妹集訓咋？

U18就去玩泰妹

垃撚圾
係唔撚妥就即場開個教練波
衰撚咗比人陳又唔服返去話比媽媽知
仲話代表港隊
食屎啦

去飲酒扮大人然後返屋企嗌媽咪

啲球員冇榮譽心就唔好著住港隊件波衫踢波

屌你老尾 職業足球員去蒲 紀律好撚重要

一蟹不如一蟹 u隊真係成班廢物 難怪連台灣都踢唔贏

kobe

安頓真係慘

垃圾球員 呢d乜撚野態度

我唔明香港u隊點解個個營養不良咁又矮又瘦，同中日韓都唔好比啦，同台灣比都差d，香港好食好住營養過剩就真

唔想踢 可以退出

快爆料

幫呢個球員改花名

呢班u18應該搵和哥黎屌下

食屎啦足總，仲班搵家長告狀既廢物，番屋企飲奶啦

香港十八歲以下青年代表隊將會於2019年8月24至9月1日在泰國春武里府舉行集訓營。現在公佈38人初選名單及行程：

守門員

盧兆崎、雲天樂、伍瑋謙、 顏翶天、戴廷匡

後衛

陳潤潼、鄭俊毅、關健朗、梁祐維、伍啟睿、湯翹哲、

曾家進、王晉、王逸、楊紫彬、葉卓文

中場

張廣然、鄭進泓、邵昀俊、何家智、黎培基、劉家喬、劉君正、

吳卓軒、伍家揚、黃獻中、王顯琛、黃浩榮、余在言

前鋒

陳淦浩、陳晉一、陳傲軒、張哲恆、馮梓軒、林樂賢、蘇荻安、

唐曉峰、黃皓雋

可惜只搵到個初選名單

成班垃圾爛仔

死去大灣區踢啦

事實未必係咁呢

u18 而家好似仲比緊賽

媽寶足球

咁係點?你係家長定球員

香港十八歲以下青年代表隊將會於2019年8月24至9月1日在泰國春武里府舉行集訓營。現在公佈23人決選名單及行程：

守門員
盧兆崎、雲天樂、顏翶天

後衛
陳潤潼、梁祐維、伍啟睿、湯翹哲、曾家進、楊紫彬、葉卓文

中場
張廣然、鄭俊毅、鄭進泓、邵昀俊、何家智、劉君正、唐曉峰、黃獻中、黃皓雋

前鋒
陳晉一、張哲恆、林樂賢、蘇荻安

u18就飲酒
因住個腦發育有問題

不過踢香港波應該夠用既

究竟因乜事會突然怒火中燒

消息指，主教練安頓罰球員跑圈時，疑因怒火中燒，憤然將水樽掟向球員令球員受傷

點掟先會掟到受傷

邊跑邊駁嘴掛

hea鳩咁跑囉，見得少咩

港隊不代表我

返屋企玩Fifa算啦

消息指，主教練安頓先懲罰球員跑圈及狂操體能，繼而憤然駕駛高爾夫球車從後督促球員跑步，期間有球員體力不支，嘔吐倒地，球員跑到凌晨過後始獲准返回房間休息。不過，安頓似乎覺得對球員懲罰仍未足夠，相隔兩三小時再拍球員房門，怒火中用水樽掟向房內休息球員，導致球員受傷及不滿，球員起身後再被要求跑圈及體能，有球員身體不適，而球隊在早上5時30分起程回港。

有球員返港向家長講述事件，並承認犯錯，亦有球員家長向足總投訴，而安頓則主動向足總高層報告事件，足總高層認為安頓處理U18球員違反紀律事件手法有問題，隨即暫定期原先職務，包括帶領香港U15出戰在新加坡的亞少盃外圍賽

足總正遁多方了解事件，包括相關教練及球員，包括為何帶隊的教練團會容許球員在比賽後，穿着代表隊制服在酒店範圍內違法飲酒。

此外，足總高層對主教練安頓在凌晨時份，兩次向涉事球員作出懲罰跑圈及體能處分是否合適，因當日進行比賽，飯後未有太多休息，球員亦曾飲酒，而來自西班牙、曾在西甲皇馬青訓任教的安頓在情緒不穩下處罰球員作出深入研究。

安頓知悉事件後，在夜深球員熟睡時，立即要求他們起床做300次掌上握，當中或有球員不滿而回港後向家長反映，繼而向足總投訴。

推